\subsection{Hauptmenü}
\label{ch:MainMenu}

In Abbildung \ref{fig:MeinMenu_Klassendiagramm} ist das abgeänderte Klassendiagramm zum Hauptmenü zu sehen. Grob lassen sich die Änderungen wie folgt einordnen:\\
\begin{enumerate}
    \item Mehrere verschiedene Buttons: Im ursprünglichen Entwurf wurden 2 konkrete Buttons geplant, einen für die Startfunktion und einer für die Buttongroups. Dies ist jedoch durch Unity nicht nötig, da diese Unterteilung im Inspector vorgenommen werden kann.\\
    Stattdessen gibt es nun 2 konkrete Buttons, welche ein zusätzliches Attribut abspeichern. Der BaseButton stellt zusätzlich die Möglichkeit bereit, die Farbe der Buttons anzupassen. Bei dieser Änderung wurde sich an dem Visitor Pattern orientiert.
    \item DensityButtonGroupObserver: Es wurde festgestellt, dass man für das Abspeichern der Werte 2 verschieden implementierte Methoden benötigt. Daher wurde der DensityButtonGroupObserver abstrakt und 2 konkrete Unterklassen erstellt, welche dies UpdateState Methode anders implementieren. Bei dieser Änderung wurde sich an dem Visitor Pattern orientiert.
    \item Im Model gibt es nun weitere Klassen, welche die Unterteilung der Konfigurationsdatei repräsentieren. Diese werden zum Einlesen dieser benötigt. Die Klassen halten sich dabei nicht an die Datenkapselung, da sonst die Daten nicht mehr zugeordnet werden könnten.
    \item Eine Menu Klasse wurde erstellt. Diese ermöglicht es der nutzenden Person von der Haupt-Szene zurück ins Hauptmenü zu gelangen.
    \item Der Logger wurde entfernt, da Unity bereits einen Logger in bereitstellt. Zugriffe aus diesen wurden in Abbildung \ref{fig:MeinMenu_Klassendiagramm} nicht dargestellt.
\end{enumerate}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.9\linewidth]{images/MainMenu/MainMenu.svg}
    \caption{Neues Klassendiagramm Hauptmenü}
    \label{fig:MeinMenu_Klassendiagramm}
\end{figure}












